<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>anton &#8211; Кафедра інформатики та програмної інженерії</title>
	<atom:link href="https://a-danylevych.github.io/wordpress/author/anton/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://a-danylevych.github.io/wordpress/</link>
	<description>Факультет інформатики та обчислювальної техніки КПІ ім. Ігоря Сікорського</description>
	<lastBuildDate>Wed, 27 Mar 2024 16:32:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://a-danylevych.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2024/03/cropped-cropped-logo2023-1-32x32.jpg</url>
	<title>anton &#8211; Кафедра інформатики та програмної інженерії</title>
	<link>https://a-danylevych.github.io/wordpress/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Кафедра</title>
		<link>https://a-danylevych.github.io/wordpress/2024/03/27/%d0%ba%d0%b0%d1%84%d0%b5%d0%b4%d1%80%d0%b0/</link>
					<comments>https://a-danylevych.github.io/wordpress/2024/03/27/%d0%ba%d0%b0%d1%84%d0%b5%d0%b4%d1%80%d0%b0/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[anton]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:20:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Кафедра]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://a-danylevych.github.io/wordpress/?p=70</guid>

					<description><![CDATA[Ласкаво просимо до сайту кафедри інформатики та програмної інженерії Національного технічного університету України “Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського”. Основне]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow" style="flex-basis:100%">
<div class="wp-block-media-text is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="300" height="225" src="https://a-danylevych.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2024/03/image-1.png" alt="" class="wp-image-73 size-full"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>Ласкаво просимо до сайту кафедри інформатики та програмної інженерії Національного технічного університету України “Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського”. Основне завдання підготовки фахівців на нашій кафедрі – навчити їх системному мисленню.</p>
</div></div>
</div>
</div>



<p>Наша спеціальність є інтегруючою для інших спеціалізацій, тому вимагає широкої компетенції та фундаментальної підготовки. Для читання лекцій залучаються провідні фахівці в даній галузі. Основне завдання кафедри полягає в підготовці фахівців аналітиків загального класу, які здатні самостійно визначити проблему, поставити і вирішити завдання, створити програмне та інформаційне забезпечення, прийняти найкраще рішення щодо даної проблеми. Наші випускники працюють в найпрестижніших організаціях України та світу, а також продовжують навчання за кордоном.</p>



<p>Якщо ви не знайшли потрібної вам інформації – задійте пошук у верхній частині сайту.</p>



<p>Дякуємо за ваш візит і сподіваємося що вам сподобається на нашому порталі!</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<div class="wp-block-media-text is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"><img decoding="async" width="700" height="343" src="https://a-danylevych.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2024/03/image-2.png" alt="" class="wp-image-74 size-full" srcset="https://a-danylevych.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2024/03/image-2.png 700w, https://a-danylevych.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2024/03/image-2-300x147.png 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>Опис спеціальності кафедри<br>Спеціальність 121 Інженерія програмного забезпечення<br></p>
</div></div>



<p>Освітня програма «ІНЖЕНЕРІЯ ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ ІНФОРМАЦІЙНИХ СИСТЕМ» спрямована на підготовку фахівців з розробки програмного забезпечення для інформаційних систем (ІС) різного призначення з використанням сучасних підходів та технологій проектування.</p>



<p>IС є, як правило, бізнес-системами, що автоматизують завдання організаційного управління та бізнес-процеси на підприємствах і в організаціях різних форм власності з метою підвищення ефективності їх діяльності. Тому такі системи є достатньо розповсюдженими в ІТ-індустрії – будь то магазини зі своїми системами логістики, або аудиторські фірми з системами бухгалтерського обліку і звітності, або вертикально інтегровані холдингові компанії, в яких необхідно планувати і контролювати безліч бізнес-процесів і виконувати безліч управлінських функцій.</p>



<p>Хоча, в контексті структурної організації, будь-яка ІС є апаратно-програмною платформою, однак, саме програмне забезпечення визначає її в цілому. При цьому багато сучасних ІС є відкритими системами, тому актуальною є задача їх інтеграції з суміжними і зовнішніми системами. Відповідно, зміст діяльності випускників освітньої програми «Інженерія програмного забезпечення інформаційних систем» полягає в реалізації всіх етапів життєвого циклу створення програмного забезпечення ІС: від бізнес-аналізу області діяльності, визначення вимог до програмної системи, її моделювання та проектування архітектури до розробки кінцевого програмного продукту, його тестування, розгортання та супроводу, виходячи із інженерних засад та використовуючи методи і засоби аналізу, проектування, конструювання програм, без знання яких неможливе грамотне створення високоякісного програмного забезпечення.</p>



<p>Під час навчання студенти опановують різні технологічні підходи до інженерії програмного забезпечення, оволодівають сучасними технологіями бізнес-аналізу, методологіями, інструментаріями проектування, розроблення та впровадження програмного забезпечення ІС в контексті різних мов програмування (Python, С/C++, C#, Java), вивчають операційні системи, сучасні програмні платформи та стеки програмних технологій (.NET, Java, Node.JS)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://a-danylevych.github.io/wordpress/2024/03/27/%d0%ba%d0%b0%d1%84%d0%b5%d0%b4%d1%80%d0%b0/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
